湖南浙江多地「限電」停產 長沙停電上班族徒步攀二三十層寫字樓

繼浙江省日前實施環保新規，要求市級單位辦公區域3℃以下才可開空調後，湖南、江西等省份亦陸續發布「拉閘限電」措施。湖南長沙即有多區限電，有市民反映，因寫字樓停電，需爬2、30層樓上班，正常生活秩序受嚴重影響。據了解，本次「拉閘限電」與氣溫突降、居民取暖用電量突增，以及工業用電高峰來臨有關。

另外據內媒報道，近日浙江地區眾多工廠反映，收到了緊急通知，要求即日起至12月31日，所有加工廠全部停止生產。

湖南省發改委日前發布《關於啟動2020年全省迎峰度冬有序用電的緊急通知》，全省最大負荷已達3093萬千瓦，超過冬季歷史紀錄，日最大用電量6.06億千瓦時，同比增長14.1%。國網湖南省電力有限公司預測，2020至2021年迎峰度冬期間，湖南電網最高用電負荷將突破目前全省電力供應極限。

在此期間，湖南省可供電力存在300至400萬千瓦缺口、日可供電量存在0.1至0.2億千瓦時缺口。為保障全省電網平穩運行和電力可靠供應，《通知》要求全省自本月8日起啟動限電措施，包括有序用電時段為每日上午10時半至中午12時、下午4時半至晚上8時半；措施將優先保障居民生活、關鍵公共設施和重點企業用電，適當壓限行政單位和景觀用電。

江西電網統籌用電負荷，調度發受電電力均創歷史新高。江西省發改委決定，自本月15日起，每日早晚高峰段實施可中斷負荷，並啟動有序用電工作。

據指，近期中國多地氣溫呈「斷崖式」下跌態勢，雨雪冰凍天氣來襲，令網架薄弱區域存在突發短時停限電風險，電網安全穩定運行壓力較大。長沙供電公司新聞發言人吳東琳表示，湖南全省比往年提早一個月入冬，且受燃煤減少、水庫水位下降、風力發電受冰凍影響無法有效發電以及外來電減少等影響，供電形勢較為嚴峻。

國網湖南電力新聞發言人陳浩稱，近年湖南全省工業、商業、居民生活用電負荷、用電量持續上升，但電源裝機容量並未大幅增長，發電能力相對滯後。國網湖南電力副總經理張孝軍表示，今冬湖南省現有電源裝機容量可能無法實現滿負荷發電。

浙江省近日亦實施限電措施，包括要求市級單位辦公區域3℃以下才可開空調，且設置溫度不得高於16℃等。除了受「雙控」（控制能源消費強度和消費總量）和「減煤」工作面臨的嚴峻形勢和綠色發展的要求影響，浙江限電與工業用電高峰來臨，電力供應保障壓力增大有關。

報道指，國外企業受疫情影響仍處於關停狀態，大量以化纖、化工、印染、紡織等高耗能產業為主的聖誕節、新年的製造訂單轉移到浙江、廣東等地。今年11月，浙江省出口總值達2381.6億元（人民幣），同比增長20.8%，在企業加班加點生產的同時，也對當地電力供應保障造成巨大壓力。

中國電力企業聯合會今年8月初發布報告稱，下半年全國電力供需總體平衡，部分地區電力供需偏緊，預計全年全社會用電量同比增長約5.5%。上半年，全國新增發電裝機4074萬千瓦、同比少投產1194萬千瓦。

tvb冇報 fake news

鍛鍊身體有咩唔好
感謝黨🙏

抵死，唔買澳洲煤
石頭，腳

幾時制水？

終國又贏

小事啦
食草都可以食3年啦大佬

寧予外邦,不予家奴

抵死

環保新規
強國領先全球擔當環保先鋒

幾時1年變3年

王岐山謙虛姐 講少咗

冇煤了

諗緊點解無核電
google完，多數都係沿海地區
湖南得一座
即係因為唔夠煤啦

香港人真係橙
仲要同支那買電

唔會掛 水災d水飲哂啦？

核10%都無

停電都要返工

中国實現減排承諾 又然

可能好快禁電動車

又然了

中國黎字頭

咁Tesla

冇電冇電腦用 返咩工
定大陸仲係咁落後 仲用緊紙筆？

反制澳洲所以停左唔比澳洲煤入口
結果石頭打翻自己隻腳

tesla可能無事 ，大陸一街都係d電動單車同電動三輪車禁個d先影響大你知啦大陸最鍾意搞鳩d平民

沒有....完蛋了..

我地香港人識咩呀，人地環保呀

最尾幅祭壇咩邪教儀式黎?

咱們習帝十里山路不換肩，行嗰區區二三十層樓梯唔係有怨言呀話？

ol汗味

玉米習可以改名煤炭習

世界強國都仲斷電

14億人支持環保

無電水泵唔着廁所點沖水？

推

無電仲返工有咩做 淨坐

仲話同大陸買電？

金管局等行上國金翻工

電動巴士地鐵冇得坐仲返工

個人做太陽去L咗邊？做乜唔核聚變發電？

凍死返幾十萬人跟著又靜靜雞買返澳洲煤

咁d CCTV 咪唔work囉？

環保晒

唔知幾時又會吹到佢地自己唔夠電都要幫你地腥港供電...
要不是國家供電, NMSL

最大贏家啦

咁撚浪漫

自作自受報應拿石頭砸自己腳自食其果

成日都覺得中國好似新手玩緊cities skylines咁

又話之前大洪水係用嚟發電咁快又唔夠用啦

侵應該幾羡慕支那有得燒媒

人地講健康，j講情調，你地犯法抹黑

屌 笑左出聲

迫人用電動車但冇電叉

自己咁大消耗仲夠膽玩澳洲

無電返寫字樓做咩
玩手指？

核電廠係用黎威脅南方

點解工廠仲可以用咁多電
唔係話無人買 外資撤廠咩
中國又贏

仲話同中國買電

我記得支那綠能發電量係世一

電都攪唔掂

點取代香港

係囉

上次唔係好撚威嘅咩

有冇微博留言睇

人力發電囉，咁撚多人

支那成個蟈家得個大字，資源貧乏到癲

唔夠糧食，唔夠能源用

向廣東省買電買水買豬肉買糧油

地大物不博

長沙 好呀 長沙 好呀

行樓梯身體好
Gchi

有咩資格去廁所？

仲有大餐食驚閪咩

呢次真係共慘黨

非洲先係最多資源
支那喺非洲投資有三分一係礦物方面
第日哥邊啲基建好翻嘅話支那就唔洗憂資源供應

又贏

其實幾年前中國都成日停電
d貨櫃車返廣東省收貨, 會有通告話幾時停電叫人唔好安排個日去廠收貨

唔係話有人造太陽咩，咁先進點解要停電?

大水大旱永遠係跟住嚟架

之後可能搵其他國家做中介買 之前美國大豆試過
再唔係搵俄爸爸高價買

笑得好笑 香港就快變大灣區...
遲早一樣命運

其實睇到全球供應大家都定左位
各司共職 當然會有新產品供應
但可唔可以變救國既資產好難講
中國已經變成半消費國 向前定倒退都唔係一個國家可以決定到

上到去發現開唔到電腦做野

好彩無向大陸買電

自己碰自己的腳

用紙筆開工

已經係石頭，春袋

造謠 我們小區根本沒事兒

如果我無記錯 香港中電定港燈係從印尼買媒

以為係睇緊愛的迫降

仲話係阿爺
成日喺孫仔飯兜爭野食

但山西唔係出晒名產煤架咩

成稿都唔敢咁自己柒左ban 9 人紅酒又唔買煤攪到冇煤用 原全表現咩叫攬炒

冇電點樣電子支付，係咪唔洗俾錢

厲害了

發電廠收左美國佬錢

唔好開暖氣 凍死 消滅低端人口

又話支那好先進嘅

咪係. 國民身體好左, 少病, 少左對國定醫療負擔, 又贏.

想大家多做運動啫

香港仲話要同大陸買電
真係得啖笑

酒鬼呀

可能冇錢

要開機空轉

一夜間冇曬啲錢

就算夠煤都冇用 佢發電容量唔夠

注定凍死😢

三峽大壩唔係可以提供好多電力咩 點解無電？

用緊石頭出糧

可憐

行30層 番工係唔係低能架

石頭...腳

我情願用石頭整傷自己隻腳 SL 算𨳊數

14億蝗蟲係度，金山銀礦都好快用曬啦

要踩單車番工

2020年都會見到呢個奇景

無電又無糧

停緊電 可能冇得上

世界強國（無電）

開電腦對眼唔好
感謝黨

冇電d 五毛點返工

呢個形容好正

永久實施

依家幾多度呀
重汗味
驚佢哋凍死好過啦

行到番公司, 打卡又無電
電腦又無電開唔到

限嚟香港買樓買股票啦

行三十層 幾凍都出汗啦

3度先開得暖氣

中國人性格,成日都扮哂野、自以為好醒和自以為有錢就大哂
簡單來講,中國人只不過係「窮得只剩下錢」

當中國人發現到金錢之外的時候,就知道中國人只不過係得個錢
金錢之外的,中國人就乜都唔得

國家面前不用電力

淡水沖廁水水pump 停埋先正，每日只可以去政府拎一個尿袋charge 電話

咁都仲生活到幾好，夠晒環保

非洲班契弟到時一有錢就好似啲暴發戶咁反面唔認人㗎啦，咪當非洲黑人傻

開始似北韓

30樓叫個美團外賣，D外賣仔仲做唔做

山西煤都挖得七七八八，同埋好似以焦煤為主

煤有好多種
焦煤係煉鋼用
支那入嘅澳洲煤係電煤嚟

咁依賴入口仲夠膽玩左鳩澳洲

仲要係世界最大使用煤國家

China is by far the world's largest producer and consumer of coal, accounting for 46% of global coal production and 49% of global coal consumption—almost as much as the rest of the world combined. As a manufacturing country that has large electric power requirements, China's coal consumption fuels its economic growth.

仲要鐵礦砂

中國人自古以來用人肉人骨土法煉鋼,人肉取火更加係國技
無煤用,唔驚

死啦！林鄭會將啲電送俾大陸用唔俾我地用

唔關用乜野發電事喎，講緊用電量過max cap

得d支那人先至會成鳩日攪住d垃圾地打飛機

你信共產黨講嘢？
每年都有冬天，點解12月就唔夠電？未計好多工廠已經搬走左，又肺炎少左工作，一入冬就冇電？
點解會冇電呢？咪就係發電廠唔夠煤燒囉
點解唔夠煤？因為平時燒開澳洲煤發電先夠電
依家話制裁澳洲就唔買煤搞到唔夠電用

人民生活質素有咩所謂？最緊要制裁到外國勢力！中國人加油！

成個東亞爛地都極依賴外部資源

以下原汁原味標題引用
告别"拉闸限电"，领先全球的中国特高压，究竟有多牛?

條片仲要今年8月先出

唔喺信唔信中共，講緊高中電工野你都唔撚明

呢幾日睇蕭生有講，核電只佔4%左右

高中？咩料呀我大學讀電洗唔洗話你聽，我讀大學個時你高中畢業未？

咁你就要side下logical thinking喇
睇見你都喺果啲講野冇邏輯啲戇鳩仔黎

電壓過低可以講到去支共毀滅地球，日撚日都喺度無限放大垃圾國家啲野講fake news

啲logic低級到玩混合問題

我大學讀電做過電廠有資格講未？
正常黎講唔會所有機都full load，一定有redundancy
唔會用電過多先至開多部機組 而係會自動調整run緊既機組發電量
依家佢咁既情況 假設機組同系統冇壞 一係開唔夠機組接近甚至已經full load所以反應唔切 一係根本就專登唔發咁多電
兩個原因都可以係因為長遠唔夠煤用 唔一定係呢一刻唔夠

其實認真d去勘探，咁大既地方實有資源
問題係中國人作風就係唔認真唔專業
d 地用曬黎起樓炒樓，d 地下水由得佢污染
田地過度耕種，重金屬污染又剩
認真搞勘探果d，大概早就餓死曬，一係就係之前幾十年比中共玩死曬

你要講到佢專登作On peak數，去搞咁多野先隱瞞發電事實，我都冇野好講啦

高中電工野有冇教你power grid 講未來100年需求
最高用電量係7月8月 因為熱浪
大陸又多生產工廠 對電網亦係一個挑戰

高中電工野有冇教你開發新資源加入電網以付日後
太陽能 潮汐能 核電

為環保出一分力

內循環飲返啲尿

食都未食飽
電都未夠用
發夢做世界冠軍

認真講 有得買做咩要開發
好似稀土咁 度度都買左中國啲先 做咩要自己掘

上次公司其中一層樓火燭，三部𨋢全停，要check 咗冇事先可以重開，行樓梯上20 樓，返咗一日立刻改work from home

如果核電廠擺中上游內陸地方
啲水經完核電廠變晒暖水 成條河暖笠笠
同埋內陸一唔夠水啲核電廠一係就停機
一係就變晒核彈

感謝擋

環保
減碳排放
鍛鍊身體

中國又然

不嬲周街痾

多謝終國為環保出一分力

美國颱風都大規模斷電， 不過人哋真係天災

日日joke光晚餐，正撚到

搬起石頭砸斷自己對腳

石頭......春袋

臭閪蚑那賤蛆就返臭閪蚑那啦

黑暴黃媒 推殘疾人做炮灰

無煤你地臭閪蚑那用乜發電，用愛呀

減少人口又一佳作

係幾環保

關唔入澳洲煤炭事？

唔洗番工 又贏

中國或許是最大贏家

講緊咩？碌撚細一碼？

仆街，食1年變3年，想死

中國最先進最環保

仲話推電子支那幣
冇電就叉唔到電話
電話冇電用閪到電子支那幣
又然

我都想問
冇電腦, 返到公司又有咩做?
圍埋玩鬥地主好過啦屌

屌你老味，用咁多錢上太空，搞軍事，商業侵略全世界
但國內民生差到仆街，堂堂世界第一大國要限電